% \CheckSum{36}
% \iffalse^^A meta-comment
% ======================================================================
% pfarrei.dtx
% Copyright (c) 2013 Markus Kohm
%                    komascript at gmx info
%
% This work may be distributed and/or modified under the conditions of
% the LaTeX Project Public License, version 1.3c of the license.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer and author of this work is Markus Kohm.
%
% This work consists of the files `README' and `pfarrei.dtx'.
%
% If you're missing the installation batch file `pfarrei.ins', try
%    tex pfarrei.dtx
% to unpack all files. 
% The package documentation may be produced repeating
%    pdflatex pfarrei.dtx
% at least three times.
% ----------------------------------------------------------------------
% pfarrei.dtx
% Copyright (c) 2013 Markus Kohm
%                    komascript at gmx info
%
% Dieses Werk darf nach den Bedingungen der LaTeX Project Public Lizenz,
% Version 1.3c.
% Die neuste Version dieser Lizenz ist
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% und Version 1.3c ist Teil aller Verteilungen von LaTeX
% Version 2005/12/01.
%
% Dieses Wert hat den LPPL-Verwaltungszustand `maintained' (verwaltet).
%
% Der Aktuelle Verwalter und Autor dieses Werkes ist Markus Kohm.
%
% Das Werk besteht aus den Dateien `README' und `pfarrei.dtx'.
%
% Falls Sie die Installations-Batch-Datei `pfarrei.ins' vermissen,
% probieren Sie einfach einmal
%    tex pfarrei.dtx
% um alle Dateien auszupacken.
% Die Anleitung erhalten Sie durch dreimalige Ausführung von:
%    pdflatex pfarrei.dtx
% ======================================================================
% \fi^^A meta-comment
%
% \CharacterTable
%  {Upper-case    \A\B\C\D\E\F\G\H\I\J\K\L\M\N\O\P\Q\R\S\T\U\V\W\X\Y\Z
%   Lower-case    \a\b\c\d\e\f\g\h\i\j\k\l\m\n\o\p\q\r\s\t\u\v\w\x\y\z
%   Digits        \0\1\2\3\4\5\6\7\8\9
%   Exclamation   \!     Double quote  \"     Hash (number) \#
%   Dollar        \$     Percent       \%     Ampersand     \&
%   Acute accent  \'     Left paren    \(     Right paren   \)
%   Asterisk      \*     Plus          \+     Comma         \,
%   Minus         \-     Point         \.     Solidus       \/
%   Colon         \:     Semicolon     \;     Less than     \<
%   Equals        \=     Greater than  \>     Question mark \?
%   Commercial at \@     Left bracket  \[     Backslash     \\
%   Right bracket \]     Circumflex    \^     Underscore    \_
%   Grave accent  \`     Left brace    \{     Vertical bar  \|
%   Right brace   \}     Tilde         \~}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*dtx|tex>
\begingroup
   \def\revisiondate$#1: #2-#3-#4 #5${%
    \gdef\pfarreirevisiondate{#2/#3/#4}%
  }\revisiondate$Date: 2013-03-10 15:19:06 +0100 (So, 10 Mär 2013) $
  \def\revision$#1: #2 #3${%
    \gdef\pfarreirevision{#2}%
  }\revision$Revision: 20 $
\endgroup
%<*dtx>
\def\LaTeXformat{LaTeX2e}
\ifx\fmtname\LaTeXformat
  \makeatletter
    \let\saved@@end\@@end
    \def\@@end{\csname fi\endcsname\saved@@end}
  \makeatother
  \ProvidesFile{pfarrei.dtx}
%</dtx>
%<package>\ProvidesPackage{pfarrei.sty}
%<a5toa4>\ProvidesFile{a5toa4.tex}
  [\pfarreirevisiondate\space r\pfarreirevision LaTeX2e package
                                                  (for priests)]
%</dtx|tex>
%<*driver>
\documentclass{ltxdoc}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\CodelineIndex
\RecordChanges
\GetFileInfo{pfarrei.dtx}
\begin{document}
\title{Das Pfarrei-Paket\footnote{%
    \protect\foreignlanguage{english}{Sorry if you don't understand German,
      but currently there's only a German manual, because the idea of this is
      from a German article at ``Die \TeX nische Komödie''. But you may try to
      call ``\texttt{a5toa4 --help}'' to get some useful information.%
    }%
  }%
} \date{\filedate} \author{Markus Kohm}
\maketitle
\DocInput{pfarrei.dtx}
\PrintChanges
\PrintIndex
\end{document}
%</driver>
%<*dtx>
\fi
%</dtx>
%<*insfile>
\def\batchfile{pfarrei.dtx}
\input docstrip.tex
\ifToplevel{%
  \keepsilent
  \askforoverwritefalse
}

\let\MetaPrefix\relax
\declarepreamble\rawpreamble

Copyright (c) 2013 Markus Kohm
                   komascript at gmx info

This file was generated from file(s) of the work `pfarrei'.
------------------------------------------------------------------

It may be distributed under the conditions of the 
LaTeX Project Public License in the version distributed together
with the work `pfarrei'.  You may however distribute the work
`pfarrei' without all such generated files.  See also 
<http://www.latex-project.org/lppl.txt> for additional 
information.

This work has the LPPL maintenance status `maintained'.

The Current Maintainer of this work is Markus Kohm.

The list of files belonging to the work `pfarrei' is given in 
the file `pfarrei.dtx'.

\endpreamble

\let\MetaPrefix\DoubleperCent
\edef\texpreamble{\rawpreamble}

\generate{%
  \usepreamble\texpreamble
  \file{pfarrei.sty}{%
    \from{pfarrei.dtx}{package,tex}%
  }%
  \file{a5toa4.tex}{%
    \from{pfarrei.dtx}{a5toa4,tex}%
  }%
}

\ifToplevel{%
  \generate{%
    \usepreamble\texpreamble
    \file{pfarrei.ins}{%
      \from{pfarrei.dtx}{insfile,tex}%
    }%
  }%
}

\def\MetaPrefix{--}
{
  {
    \catcode`\#=11
    \gdef\Hash{#}%
  }
  \xdef\luapreamble{\Hash!/usr/bin/env texlua^^J%
    ^^J%
    \rawpreamble}
}

\declarepostamble\luapostamble

\endpostamble

\generate{%
  \usepreamble\luapreamble\usepostamble\luapostamble
  \file{a5toa4.tlu}{%
    \from{pfarrei.dtx}{a5toa4,lua}%
  }%
  \file{pfarrei.tlu}{%
    \from{pfarrei.dtx}{pfarrei,lua}%
  }%
}

\ifToplevel{%
  \Msg{+---------------------------------------------------------------}
  \Msg{| To finish the installation copy the files into a TEXMF tree:}
  \Msg{| \space\space a5toa4.tlu  --> scripts/pfarrei/a5toa5.tlu}
  \Msg{| \space\space pfarrei.tlu --> scripts/pfarrei/pfarrei.tlu}
  \Msg{| \space\space a5toa4.tex  --> tex/latex/pfarrei/a5toa4.tex}
  \Msg{| \space\space pfarrei.sty --> tex/latex/pfarrei/pfarrei.sty}
  \Msg{| If you are not using Windows, you should also copy a5toa4.tlu}
  \Msg{| to the binary directory of your TeX distribution and rename}
  \Msg{| it into a5toa4.}
  \Msg{| If you are using Windows, you make a copy of runscript.exe at}
  \Msg{| the binary directory of your TeX distribution and rename it}
  \Msg{| into a5toa4.}
  \Msg{+---------------------------------------------------------------}
}
%</insfile>
%<*dtx|doc>
\csname endinput\endcsname
% \fi^^A meta-comment
%
% \begin{abstract}
%   In "`Die \TeX nische Kömdie"', Ausgabe 1/2013 hat Christian Justen über
%   seinen Einsatz von \LaTeX{} im Pfarrdienst berichtet. Einige der von ihm
%   verwendeten bash-Scripte und seine Schilderungen dazu haben mich dazu
%   inspiriert, eine Sammlung zu beginnen, die entsprechende Dinge leisten.
%   Allerdings habe ich mich dazu entschlossen, keine bash-Script zu
%   verwenden, sondern die Funktionalität derselben in lua-Scripte für die
%   Ausführung mit texlua zu realisieren, da texlua inzwischen Bestandteil
%   aller \TeX-Distributionen ist. Somit wurde das ganze besser vom
%   Betriebssystem unabhängig.
% \end{abstract}
%
% \tableofcontents
%
% \section{Die Skripte-Seite}
% \label{sec:skripte}
%
% In besagtem Artikel wurden zwei Skripte, "`a5toa4"' und "`a5toa4bogen"'
% vorgestellt. Beide erzeugen aus PDF-Dateien, die im A5-Format vorliegen,
% neue PDF-Dateien im A4-quer-Format. 
%
% Das erste, "`a5toa4", arrangiert die A5-Seiten dabei so, dass jeweils zwei
% aufeinander folgende A5-Seiten nebeneinandern ausgegeben werden. Das ist vor
% allem dann praktisch, wenn man nur einseitig druckt und die Seiten später
% geteilt werden sollen. Im folgenden wird diese Ausgabe \emph{side-by-side}
% genannt.
%
% Das zweite, "`a5toa4bogen"', erzeugt hingegen ein sogenanntes Booklet. Dabei
% werden die Seiten so angeordnet, dass nach dem beidseitigen Druck, der ganze
% Stapel nur noch in der Mitte geknickt werden muss, um eine Art Heft zu
% erhalten. Daher wird für diese Ausgabe im Weiteren die Bezeichnung
% \emph{booklet} verwendet.
%
% Ich dacht mir, das könne man in ein einziges Programm gießen. Dieses heißt
% bei mir dann schlicht "`a5toa4.tlu"' bzw. bei optimaler Installation kann es
% zumindest unter Linux und OSX auch als "`a5toa4"' angesprochen werden.
%
% Ruft man das Programm mit der Option "`\texttt{-V}"' oder
% "`\texttt{--version}"' auf, so gibt es lediglich eine Versionsinformation
% aus.
%
% Beim Aufruf mit Option "`\texttt{-h}"' oder "`\texttt{--help}"' wird
% hingegen eine ausführliche Hilfe zu den Aufrufmöglichkeiten und den Optionen
% ausgegeben.
%
% Man kann es aber auch mit einer Reihe von Durchführungsoptionen und Namen
% von PDF-Dateien aufrufen. In diesem Fall wird entweder eine booklet- oder
% eine side-by-side-Ausgabe erzeugt.  Die Wahl, ob eine booklet- oder eine
% side-by-side-Ausgabe erfolgen soll, erfolgt über die Optionen
% "`\texttt{-b}"' oder "`\texttt{--booklet}"' für booklet bzw. "`\texttt{-s}"'
% oder "`\texttt{--sidebyside}"' für side-by-side. Voreingstellt ist die
% side-by-side-Ausgabe.
%
% Für die Durchführung wurde auch ein Verbesserungsvorschlag von Christian
% Justen selbst aufgegriffen. Bei ihm haben die Skripte mit einer
% Zwischendateien mit dem festen Namen "`\texttt{cj.tmp}"' gearbeitet. Im
% Extramfall konnte dies dazu führen, dass Dateien unerwünscht überschrieben
% und so vernichtet wurden.
%
% In meiner Fassung als texlua-Skript wird mit einem temporären Verzeichnis im
% aktuellen Arbeitsverzeichnis gearbeitet. Darin wird eine temporäre
% \LaTeX-Datei erzeugt und alle Ausgabedateien eines PDF\LaTeX-Laufs
% abgelegt. Das PDF-Ergebnis des PDF\LaTeX-Laufs wird dann wieder in das noch
% immer aktuelle Arbeitsverzeichnis kopiert. Im Normalfall wird dabei der
% Basisname (also ohne Extension) der Ursprungsdatei je nachdem, was erzeugt
% wurde, entweder um "`\texttt{-booklet.pdf}"' oder
% "`\texttt{-sidebyside.pdf}"' ergänzt. Auch dies ist eine Abweichung von
% Christian Justens Original-Skripten, bei denen immer die Ursprungsdatei vom
% Ergebnis überschrieben wurde. Dieses Verhalten ist aber ebenfalls zu
% erreichen, indem man Option "`\texttt{-o}"' oder "`\texttt{--overwrite}"'
% angibt. Nach erfolgreichem PDF\LaTeX-Lauf und dem Kopieren des Ergebnisses
% ins aktuelle Arbeitsverzeichnis, wird das temporäre Verzeichnis samt Inhalt
% wieder gelöscht.
%
% Eine weitere Änderung bei mir betrifft die Tatsache, dass man für die
% Verarbeitung mehrerer Dateien nicht mehrere Aufrufe benötigt, man kann auch
% in einem Aufruf beliebig oft Optionen und Dateien hintereinander anfügen,
% die dann nacheinander verarbeitet werden. So würde beispielsweise mit dem
% Aufruf:
% \begin{verbatim}
%       a5toa4 -b foo.pdf -s bar.pdf -o bum.pdf
% \end{verbatim}\unskip\ignorespaces
% sowohl "`\texttt{foo-booklet.pdf}"' als auch "`\texttt{bar-sidebyside.pdf}"'
% erzeugt und anschließend "`\texttt{bum.pdf}"' durch eine
% side-by-side-Fassung von sich selbst überschrieben werden.
% 
% Es ist zu beachten, dass nach jeder erzeugten Datei die
% Überschreibeinstellung von Option "`\texttt{-o}"' oder
% "`\texttt{--overwrite}"' aus Sicherheitsgründen wieder aufgehoben wird. Will
% man also mehrere Dateien nacheinander bearbeiten und bei mehreren davon soll
% die Ursprungsdatei überschrieben werden, so ist vor jeder dieser Dateien die
% Option erneut zu setzen.
%
% Tatsächlich ist "`\texttt{a5toa4.tlu}"' aber nur ein Wrapper für
% "`\texttt{pfarrei.tlu}"'. Das wurde deshalb so gemacht, damit das
% eigentliche Programm leichter durch Versionen in \texttt{TEXMFLOCAL} oder
% \texttt{TEXMFHOME} ersetzt werden kann, ohne dass jedes Mal das
% \emph{Binary} ersetzt werden muss. Unter Windows muss man allerdings erst
% einmal dafür sorgen, dass das Skript als Binary aufgerufen
% wird.\footnote{Hierfür wird noch ein Windows-Batch-Jongleur gesucht.}
%
% Eine letzte kleine Änderung meiner Fassung betrifft die Anforderungen an das
% Seitenformat der Quelldateien. Im Original wurde mit der \texttt{pdfpages}
% Option \texttt{noautoscale} gearbeitet. Damit wurden die Seiten der
% Quelldatei nicht an das Seitenformat der Zieldatei angepasst. War die
% Quelldatei also nicht im Format A5, sondern beispielsweise A6, dann wurden
% zwei A6-Seiten auf einer A4-quer-Seite platziert. War die Quelldatei im Format
% A4, passten ihre Seiten nicht einmal auf die A4-quer-Seite. Ich habe diese
% Option daher weggelassen. Nun werden die Seiten der Quelldatei automatisch
% ins A5-Format gebracht, bevor sie auf der A4-quer-Seite platziert werden.
%
%
% \subsection*{Zusammenfassung}
%
% Um aus einem Quell-PDF "`\texttt{foo.pdf}"' ein Ziel-PDF
% "`\texttt{foo-sidebyside.pdf}"' zu erzeugen, bei dem die Seiten des
% Quell-PDF aufeinander folgend, nebeneinander auf einer A4-quer-Seite
% platziert sind, verwendet man:
% \begin{verbatim}
%       a5toa4 -s foo.pdf
% \end{verbatim}\unskip\ignorespaces
% Soll die Ziel-PDF hingegen die Quell-PDF überschreiben, so gibt vor dem
% Dateinamen zusätzlich Option "`\texttt{-o}"' an.
%
% Um aus einem Quell-PDF "`\texttt{foo.pdf}"' ein Ziel-PDF
% "`\texttt{foo-sidebyside.pdf}"' zu erzeugen, bei dem die Seiten des
% Quell-PDF so auf einer A4-quer-Seite platziert sind, dass durch Falten in
% der Mitte ein Heft entsteht, verwendet man:
% \begin{verbatim}
%       a5toa4 -b foo.pdf
% \end{verbatim}\unskip\ignorespaces
% Soll die Ziel-PDF hingegen die Quell-PDF überschreiben, so gibt vor dem
% Dateinamen zusätzlich Option "`\texttt{-o}"' an.
%
% Informationen über die verwendete Version von "`\texttt{a5toa4}"' erhält man
% mit:
% \begin{verbatim}
%       a5toa4 --version
% \end{verbatim}\unskip
%
% Eine Hilfe zum Programm erhält man mit:
% \begin{verbatim}
%       a5toa4 --help
% \end{verbatim}
%
%
% \section{Die \LaTeX-Seite}
% \label{sec:latex}
%
% Die \LaTeX-Seite zu den Skripten aus Abschnitt~\ref{sec:skripte} besteht
% zunächst einmal aus dem \LaTeX-Dokument "`\texttt{a5ona4.tex}"'. Dieses
% lädt wiederum das \LaTeX-Paket "`\texttt{pfarrei.sty}"'. Die eigentliche
% Funktionalität verbirgt sich darin. Derzeit gibt es fast nur eine Anweisung
% \cs{AvToAiv}. Diese erledigt die Hauptarbeit, wobei die erwartet, dass die
% Original-PDF-Datei, die verarbeitet werden soll, im Makro \cs{OriginalFile}
% abgelegt ist. Das Skript sorgt dafür, dass dies geschieht. Darüber hinaus
% fällt die Entscheidung, ob eine booklet- oder eine side-by-side-Ausgabe
% erfolgen soll, schlicht über die Frage, ob das Makro \cs{Booklet} für
% \LaTeX{} definiert ist oder nicht.
%
% Eine weitere Funktionalität stellt "`\texttt{pfarrei}.sty"' derzeit noch
% nicht bereit. Hier sollen allerdings in naher Zukunft einige Dinge
% implementiert werden, die Christian Justen in seinem Artikel ebenfalls
% erwähnt hat.
%
% \StopEventually{}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%</dtx|doc>
% \fi^^A meta-comment
%
% \section{Implementierung der \LaTeX-Seite}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*tex>
% \fi^^A meta-comment
%
% \subsection{Das \LaTeX-Dokument "`\texttt{a5toa4.tex}"'}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*a5toa4>
% \fi^^A meta-comment
%
% Das ist wirklich geradezu trivial:
%    \begin{macrocode}
\documentclass[a4paper,landscape]{article}
\usepackage{pfarrei}
\begin{document}
\AvToAiv
\end{document}
%    \end{macrocode}
% Das war es schon.
%
% \iffalse^^A meta-comment
%</a5toa4>
% \fi^^A meta-comment
%
% \subsection{Das \LaTeX-Paket "`\texttt{pfarrei}"'}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*package>
% \fi^^A meta-comment
%
% Als erstes werden die Optionen ausgeführt (obwohl es noch keine gibt):
%    \begin{macrocode}
\ProcessOptions*
%    \end{macrocode}
% Dann benötigen wir ein paar Pakete:
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{ifpdf}
\RequirePackage{pdfpages}
%    \end{macrocode}
% \begin{macro}{\AvToAiv}
% Der Name des Makros kommt von \texttt{a5toa4}. Es muss sichergestellt sein,
% dass dies im PDF-Modus verwendet wird.
%    \begin{macrocode}
\newcommand*{\AvToAiv}{%
  \ifpdf\else
    \PackageError{pfarrei}{PDF mode needed}{%
      a5toa4 needs the direct PDF mode.\MessageBreak
      Usually this may be activated using either pdflatex, lualatex or
      xelatex.%
    }%
    \input{x.tex}
  \fi
  \@ifundefined{Booklet}{%
    \includepdf[pages=-,nup=2x1]{\OriginalFile}%
  }{%
    \includepdf[pages=-,booklet]{\OriginalFile}%
  }%
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}^^A \AvToAiv
%
% \iffalse^^A meta-comment
%</package>
% \fi^^A meta-comment
%
%
% \iffalse^^A meta-comment
%</tex>
% \fi^^A meta-comment
%
% \section{Implementierung der Skripten}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*lua>
% \fi^^A meta-comment
%
% \subsection{Der kleine Wrapper "`\texttt{a5toa4.tlu}"'}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*a5toa4>
% \fi^^A meta-comment
%    \begin{macrocode}
-- $Id: pfarrei.dtx 20 2013-03-10 14:19:06Z mjk $

kpse.set_program_name(arg[-1], 'a5toa4')
require('pfarrei')
%    \end{macrocode}
% \iffalse^^A meta-comment
%</a5toa4>
% \fi^^A meta-comment
%
% \subsection{Das Haupt-Skript "`\texttt{pfarrei.tlu}"'}
%
% \iffalse^^A meta-comment
%<*pfarrei>
% \fi^^A meta-comment
%    \begin{macrocode}
local version_number = string.sub( '$Revision: 20 $', 12, -2 )
local action_version = ' r' .. version_number .. '\n' .. [[

Copyright (c) 2013 Markus Kohm.
License: lppl 1.3c or later. See <http://www.latex-project.org/lppl.txt>.
]]
local action_help = [[
action options:

  -h, --help            Print this help message.
  -V, --version         Print the version information.

processing options:
  -b, --booklet         Generate a booklet instead of only two pages side by
                        side onto one page.  The whole booklet will be one
                        signature.
  -s, --sidebyside      Generate only two pages side by side onto one page
                        instead of a booklet.
  -o, --overwrite       Write the output to the <PDF file> instead of appending
                        "-sidebyside.pdf" or "--booklet.pdf" to the basename 
                        of <PDF file>
]]
local action_opts = {
   ['-h']           = 'help',
   ['--help']       = 'help',
   ['-V']           = 'version',
   ['--version']    = 'version',
}
local processing_opts = {
   ['-b']           = 'booklet',
   ['--booklet']    = 'booklet',
   ['-s']           = 'sidebyside',
   ['--sidebyside'] = 'sidebyside',
   ['-o']           = 'overwrite',
   ['--overwrite']  = 'overwrite'
}

-- detect action options and do action
local i = 1
local action
while arg[i] do
   action = action_opts[arg[i]]
   i = i+1
   if     action == 'help' then
      print( arg[0]..action_version );
      print( 'Usage: ' .. arg[0] .. ' <action option>' )
      print( '       ' .. arg[0] .. ' [<processing options>] <PDF file> ...\n' )
      print( action_help );
      os.exit( 0 );
   elseif action == 'version' then
      print( arg[0] .. action_version );
      os.exit( 0 );
   end
end

-- process options and parameters
local booklet = false
local overwrite = false
i = 1
while arg[i] do
   action = processing_opts[arg[i]]
   if     action == 'booklet' then booklet = true
   elseif action == 'sidebyside' then booklet = false
   elseif action == 'overwrite' then overwrite = true
   elseif action == nil then
      -- build the temporary tex file
      local tmpdir = os.tmpdir("pfarrei.XXXXXX" )
      local tmpfile = string.match( arg[i], '.*/(.*)$') or arg[i]
      local basename = string.match( tmpfile,'(.*)%.[^.]*$') or tmpfile
      tmpfile = tmpdir..'/'..basename..'.tex'
      local file = assert( io.open( tmpfile, 'w' ) )
      if booklet then assert( file:write("\\def\\Booklet{}\n") ) end
      assert( file:write("\\def\\OriginalFile{",arg[i],"}\n") )
      assert( file:write("\\input{a5toa4.tex}\n") )
      assert( file:flush() )
      file:close()
      -- call pdflatex
      assert( os.execute( 'pdflatex -interaction=batchmode -output-directory='..tmpdir..' '..tmpfile ) )
      -- copy the resulting pdf file
      local srcfile = assert( io.open( tmpdir..'/'..basename..'.pdf', 'rb' ) )
      if overwrite 
      then
         tmpfile = arg[i]
      else
         tmpfile = string.match( arg[i], '(.*)%.[^.]*$' ) or arg[i]
         if booklet 
         then
            tmpfile = tmpfile..'-booklet.pdf'
         else
            tmpfile = tmpfile..'-sidebyside.pdf'
         end
      end
      local destfile = assert( io.open( tmpfile, 'wb' ) )
      local buffer
      while true do
         buffer = srcfile:read(8388608)
         if buffer==nil then break end
         assert( destfile:write(buffer) )
      end
      assert( destfile:close() )
      srcfile:close()
      tmpfile=tmpdir..'/'..basename
      os.remove( tmpfile..'.aux' )
      os.remove( tmpfile..'.tex' )
      os.remove( tmpfile..'.log' )
      os.remove( tmpfile..'.pdf' )
      os.remove( tmpdir )
      overwrite = false
   end
   i=i+1
end
%    \end{macrocode}
% \iffalse^^A meta-comment
%</pfarrei>
% \fi^^A meta-comment
%
% \iffalse^^A meta-comment
%</lua>
% \fi^^A meta-comment
%
% \Finale
%
\endinput
%
% end of file `pfarrei.dtx'
%
%%% Local Variables:
%%% mode: doctex
%%% mode: flyspell
%%% ispell-local-dictionary: "de_DE"
%%% TeX-master: t
%%% End:

